繼DNA後 香港人嘅信貸資料都極有可能會送中

TLDR: 本身香港嘅唯一信態評級機構係美資公司
但黎緊金管局會招標，有幾間中資背景嘅公司已經決定左會參與
換句話講，香港人嘅信態評級會同DNA一樣直接送中

【本報訊】由金管局發功，銀行公會推動，在港成立多於一間個人信貸資料庫（CRA）、打破環聯資訊獨市經營路線圖初步落實。消息透露，銀公上周三與業界舉行簡報會，11月邀請有意競投機構交建議書；傳聞平保（2318）旗下金融壹賬通有興趣參與。

現有CRA經營者環聯及諾華誠信外，金融壹賬通亦被指有興趣，是否入標仍待觀察；若三間均競投並勝出，意味日後掌管全港個人信貸資料的營運商，最少兩間與中資有密切聯繫或直屬中資機構。

留島又留人
人都癲 香港版社會徵信系統 不是夢

信貸資料送中＝支那知道邊啲有錢人唔走得

誠哥心諗: bye~

失信人士 揮手區

冇諗過連呢樣野都想搞香港人
之前仲有人話金管局黃

你tu幾多？

第一時間送你中

金管局賣港有很多方法
【畢打街閒人】環聯信貸背後跟中資的博奕衝突（渾水）｜壹週刊
這些大數據和信貸紀錄，只要結合銀行反洗黑錢的資本流動足印，一旦加以數據化運用，國家想查中港兩地邊個走資、洗黑錢和漏稅都無問題。范冰冰逃稅案的餘溫，盛載住當權者打貪捉鬼的意識形態，已經在商業層次中體現出來了。
現在是不是可以用更高維度去理解，點解馬雲要買美國萬通，那堆data太值錢，而且配合國策可以做到政治戰略目的。這跟諾華誠信打環聯一樣，都是同樣的邏輯貫穿，以前不知道這些離散數據有咩用，大數據年代後大家都知道了。

別讓李嘉誠跑了

無錢去check

不過講真，呢d有錢佬大把把柄係共產黨度

x3

你呢下我真係笑撚左

香港永遠都係死喺自己人手
金管局出賣港人資料正仆街

金管局不嬲都係仆街了

原來屍永青有份

文章日期：2020年3月4日

中原地產的施永青向來擅長找風口做生意，當年搞地產代理和免費報紙就是好例子，近月就突然踩過界，斥資3700萬元入股一間尚未面世的信貸資料庫「諾華誠信」，恰巧有媒體日前報導金管局擬在上半年招標，勢要找挑戰美資環聯信貸（TransUnion）的龍頭地位，時機非常巧合，但施永青的押注對象是否正確，在下都好關注。

試過遲交卡數俾人影cut卡
拎E

想講 好多人連登幫金管局講嘢

CLS 金管局作為香港機構出賣香港人
大個春袋放係人地手 食屎啦

佢哋幫襯搵CXXX 做 agency ?

已經變左中國香港金管局

至於平安，大家都知咩事，不提也罷

但其實另外果幾間會唔會太中資

環聯啲資料會唔會被送去送中資料庫？
有無得同環聯申請，拒絕自己的資料被送中？

我唔介意自己資料俾環聯
因為我信資本主義社會嘅法律制度
係有效監管到我嘅資料使用方法

社會主義嘅法律制度？
不了

早就送咗啦

金管局跪低就一定啦 呢啲一早換哂自己人
冇謂再呃自己香港仲係國際金融中心

環聯啲資料會唔會被送去送中資料庫？
你估下?

之前都比人偷資料偷到死 一早有国

諾華呢檔野好鬼，基本土成間都係芝麻人。

但你會信另外幾間排到明係中資嘅公司咩?

咩係芝麻人？

芝麻人是蘑菇的

支那人

美帝明俾人踩到上心口
呢壇野你話美帝發唔發功呀喇

支那=中国
新會然？

四方精創係大陸好出名既vendor 黎，應該都派左唔少人去nova 到做

唉。。。好撚灰 個個都想刷鞋

直接搞芝麻信用系統啦
根本冇得你反抗
出路有幾多條 一隻手板數得哂

外國制裁唔會制止到中共既野心
唯一係滅黨
依家只係幾個月

信貸資料不嬲都唔係秘密

你比少少錢就買到

你估咩聯名物業一人可借，一張身份證就拎到錢？

根本佢地手上有晒你的野，咩假AI只係用來幫佢對清楚借錢果個係咪真係你

身家清白＝資料不足的大多批好少，之後要你交料

兌定人民幣共享大灣區榮耀

唔好再估估下啦移民啦

外國再問返中資間野拎資料

推

屌你有錢仲唔移民等被收割咩

你同我講醫管局黃仲大機會過金管局黃

不嬲支共最想收集既就係消費數據

push

依家香港同中國係無分別，係你哋唔肯接受現實

咁咪可以借爆黎移民

肯定會互通， 時間問題

以後唔駛join 自願器官捐贈

咁咪只用外資銀行信用咭囉。

中資未日。

關咩事？

同意

大家用 Huawei 唔駛賣腎

成件事好on9

好快香港都會有港區社會信用評級